【消失的大腦】獨家！入院3日離奇死亡 女兒內疚：媽媽死無全屍

殮房內外部份地方裝有閉路電視。(溫瑞麟攝)

「媽媽死無全屍，連大腦都不見了！」對於今次北區醫院殮房發生的罕見事故，死者女兒接受《蘋果》記者獨家訪問時，形容既驚訝又憤怒，心裏還充滿內疚。她2月22日召救護車將母親送到北區醫院，怎料將她送上不歸路，其後同意驗屍，本想找出死因，但又間接令亡母大腦遺失。

年約40多歲的張小姐在內地出生，任職跨國企業，曾被派駐到不同國家，近年定居香港，在金鐘上班。她是家中獨女，父親早年去世，與母親相依為命，過往在不同國家工作時，母親亦跟着到處跑，年前她申請母親來港定居，但由於母親不習慣，故她於深圳置業給母親居住。她說母親身體狀況一直良好，亦沒有心血管疾病。
操普通話的張小姐向記者說，2月22日母親失常入院，其後獲醫生告知母親並非患精神病時放下心頭大石，沒料到母親竟於3天後去世。她自責將母親送院，猶如將她送上不歸路。她哽咽表示，剛經歷喪母之痛，心情仍未平復，又得知亡母大腦遺失的消息，猶如被人在傷口上灑鹽。
她說最初打算等到5月化驗報告完成後才將亡母火化，卻於醫院被催促領屍及獲保證化驗結果不會因遺體火化而受影響下，於上周五領回遺體及火化，如今她極為後悔，母親既死無全屍，亦無法查出死因，「是否有人隱瞞我母親的死因，所以把大腦丟了？」她說領回母親骨灰後會帶回鄉安放。

死支那狗又想博賠償

//年約40多歲的張小姐在內地出生...年前她申請母親來港定居，但由於母親不習慣，故她於深圳置業給母親居住。//
支那人體實驗唔可以比資料泄漏~

呢單野直覺有d唔尋常

「是否有人隱瞞我母親的死因，所以把大腦丟了？」

你估大陸啊？

不過香港都越來越似大陸

抵

抵啦

個死者因為精神問題入院，宜家連個腦都無埋，件事好鬼

有冇諗過...
可能根本個腦就唔存在？

啱呀 等佢仲以為係香港定居就咩都好啲
特別係醫院而家幾乎一半以上都係內地專才

我都覺，無啦啦偷走個呀婆個腦？
仲要本身大陸人住開大陸
一係秘密研究一係被殺，分分鐘同個女有關

成個case都好鬼 死因不明 大腦俾人偷左 邊有可能咁多巧合

以為係大陸先會發生嘅野，竟然係香港醫院出現

好地地偷個腦有咩用，大陸有外星科技讀取？？
真係好鬼

業餘Sherlock: 查吓呢排有無醫護買過天麻。

香港醫院越黎越有問題 同大陸接軌

腦中風其中一個先兆好似係精神錯亂